[大艦巨根主義] 俾斯麥號沉沒

二戰入面其中一個最引人入勝既戰役

5月24日朝早五點幾打到5月27日11點幾

打沉英Flagship Hood, 打到Prince of Wales半傷

Hood 全員1418人，救返3個

Bismarck 比人打到漏油仲要快過你架King George V

追追下成架Bismarck 都唔見埋

隔左15個鐘終於知道Bismarck 去緊法國

26號美國女機師Smith終於locate到

但係知道又點 無咩艦又夠快又夠打

最後都係要靠航母Ark Royal d 魚雷機先打到Bismarck 1/3血

之後27號朝早英艦4隻圍住Bismarck黎屌 出動埋16吋巨根屌足成朝先搞掂

但Bismarck都未沉 補多兩支魚雷先搞掂

最後希特拉總結 大艦巨炮都係玩唔過
1- 太貴
2- 對空太弱
3- 太食油
4- 輸左會太樣衰 打擊士氣

你又點睇

Sink the Bismarck!!

精彩外國animation總結

16吋巨根用炮彈

Lm

點都冇大和號咁柒
如果德國肯發展航母英國一早收得皮

偏向大白象工程 同大西洋壁壘&齊格菲防線差唔多 太高成本效果不大 全部整U-Boat同戰略轟炸機仲好 攞制空權&封鎖王家海軍係港口先有得打（雖然仲係輸雷達）

齊格菲防線有用
只係果時拆曬大部分裝備比大西洋長城，而且一條冇軍隊守既防線=裝飾品

其實二戰德國潛艇個交換比係好差吓
(盟軍玩護航船團)

其實有機械化部隊之後 防線呢種諗法已經過時 高成本但效益冇機動能力

中期美國未做好護航未高
到後面長程反潛機可以完全控制個航線之後未比人強姦

因為唔夠船 開拖嗰陣起好嘅好似唔夠鄧尼茲要求嘅一半 交換比差就冇計 始終係玩蟻多嬲死象

二戰潛艇交換比最好係美國
日本二戰果時商船不設防任美國佬中出唔嬲

Gustav Line未有用
防線可以用少量軍力去頂住大量敵人
等後方既救火隊黎幫手

其實德國海軍點都唔可能以打敗王家海軍做戰略目標 起支夠打嘅艦隊成本太貴

當年揸劍魚攻卜機用魚雷打中俾斯麥船舵果個阿伯好似仲未死

Iowa原本就設計有問題 個船身唔夠闊 如果佢嗰3座406一齊射會頂唔住後座力 所以montana嗰設計先會加闊咁多 如果iowa同大和對射一定輸

愛荷華有火控雷達，大和仲戇鳩鳩要試位，仲要觀測機幫手，試得位黎人地都齊射左幾輪